<!--
.. title: Una breve introducción
.. slug: una-breve-introduccion
.. date: 2018-02-18 06:00:00 UTC
.. tags: contacto
.. category: personal
.. link:
.. description: Llevo utilizando GNU/Linux en casa unos diez años, prácticamente desde que 
.. type: text
-->

Llevo utilizando GNU/Linux en casa unos diez años, prácticamente desde que comencé a interesarme por la informática. En aquellos momentos, me llamaba mucho la atención que existiera un sistema totalmente abierto y que encima "_no fuera vulnerable a virus_". Lo único que hacía que no me deshiciera de mi instalación de Windows era mi amado Age of Empires.

<!-- TEASER_END -->

Parecía que iba a ser otro de esos informáticos, que estaban predestinados a utilizar un sistema operativo en casa y otro en el trabajo siendo mi acceso al mercado laboral a través de una oferta donde se buscaban "_Administradores de sistemas Wintel_".

Sin embargo, tras varios cambios de trabajo, empecé a trabajar en un sitio donde se había planteado migrar su CPD a la nube, a la de Microsoft. Y tenían de todo. Y después decidieron meterse más en la nube y empecé a hacer cosas con Google Cloud. Y con AWS... y con IBM Bluemix... y con Openstack...

Y aprendí a programar en Python y Powershell y empecé a ver lo que molaban todos estos palabrejos que están tan de moda a día de hoy: docker, DevOps, infraestructura como código, serverless..

Así que... ¿por qué no plasmarlo todo por escrito para que cualquiera pueda aprovecharlo? Así que manos a la obra.
